# Agente Viajero (TSP)
El problema del Agente Viajero (TSP en inglés) o problema del viajante es una respuesta a la pregunta: Dada una lista de ciudades y la distancia entre cada par de ellas, ¿Cuál es la ruta más corta posible que visita cada ciudad exactamente una vez y regresa a la ciudad origen? Este problema es considerado NP-duro dentro de la optimización combinatoria con aplicaciones en la investigación de operaciones y en las ciencias de la computación.
Este problema fue formulado por primera vez en el año 1930 y es uno de los problemas de optimización con mayor auge en la actualidad.
Sus aplicaciones van desde ámbitos simples como la planificación, logística y fabricación de microchips, hasta aplicaciones mas complicadas como el análisis de la secuencia de ADN.
En tanto a la complejidad computacional, la versión de decisión del TSP (donde, dado un largo “L”, la tarea es decidir cuál grafo tiene un camino menor que L) pertenece a la clase de los problemas NP-completos. Por tanto, es probable que en el caso peor el tiempo de ejecución para cualquier algoritmo que resuelva el TSP aumente de forma exponencial con respecto al número de ciudades.